【無知一問】有冇巴打知道基本法22條究竟係乜？

Google左都唔係好明,有冇巴打可以講解下

第二十二條
中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。
中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。
中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的一切機構及其人員均須遵守香港特別行政區的法律。
*中國其他地區的人進入香港特別行政區須辦理批准手續，其中進入香港特別行政區定居的人數由中央人民政府主管部門徵求香港特別行政區政府的意見後確定。
香港特別行政區可在北京設立辦事機構。

一國兩制

不過無用，唔洗理佢

即係話中聯辦不得干預香港事務
但基本法冇罰則，依家犯咗都吹唔脹，同23條一樣，要本地立法咗先可以拉張小明